余文樂潮牌MADNESS捲入抄襲風波，竟是陳冠希廿年前曾穿過的SUPREME × WTAPS！

余文樂由《志明與春嬌》一角掀起滿街純色襯衫、工裝褲與復古跑鞋的熱潮，成為香港一代潮童們的FASHION ICON，繼後打入潮流界，創立個人品牌CMSS（COMMON SENSE） 以及後來的潮牌MADNESS，不論是他本人還是品牌，受歡迎程度都急升。

然而時移勢易，以前以人氣為招徠的個人品牌 MADNESS，近年因各種爭議性新品而被推到風口浪尖，捲入陷入政治風波與公關災難，銷售亦大受影響。

沈寂一段時間後，最近再度回歸，為重振聲威，吸納內地粉絲的目光，MADNESS在主打中國市場的天貓旗艦店無預警釋出一系列連官網也還沒上架的新品。系列定價親民，本以為是東山再起的大好機會，然而他此番心思和策略似乎算漏了一帳：一件單品再度捲入抄襲風波。

有網民發現 MADNESS 新系列中的一件LOGO T-SHIRT 與 SUPREME 攜手 WTAPS 聯名的 LOGO TEE 相似度接近 90%！這件原著於2001年推出的 SUPREME × WTAPS 在當時可算是夢幻級單品，如今炒價直逼1萬元。然而MADNESS這次卻把近20年前的設計「重新改造」，字款、字形也與如出一轍，有趣又尷尬的是，這件SUPREME LOGO TEE在很久前已被陳冠希所穿過。

其實MADNESS 的抄襲形象早有基礎。早年品牌多次被質疑抄襲VISVIM、WTAPS、NEIGHBORHOOD等日本品牌，網上更有一個名為「COPYNESS」的帳號專門追擊MADNESS的抄襲證據，更在自介直接公開「I DISS YOU」的宣言。雖然對於潮牌而言，「原創性」也不一定要價值的重點，模仿與致敬也都是種語言藝術，而主理人余文樂亦從沒有承認或否認，但單憑這股抄襲力量繼續走下去，還能留得住一群怎樣的消費者？或者他早有預料。

天下文章一大抄 不過都係算啦Fishman Lok

吓 呢啲唔係文字藝術師都整到出嚟？

永遠都活係EDC既陰影之下

宜家仲加多個大比鳥

伸脷張相真係表達到

靚仔伸脷:壞孩子
柒頭伸脷:痴漢

既感覺

應該唔會抄supreme, 班潮童實留意到
係個設計太簡單，咁岩撞姐下話

而家咪比人留意到

留名睇上面張圖換頭

致敬supreme姐
中國人點會抄襲

屌你改下色都好呀

余文樂咁嘅料唔抄你想佢設計到咩出黎

有名你叫打版樂
佢隻閪眼學人design都對唔到焦啦

一大一細

條友真係唔識個喎

有冇人可以改圖將陳冠希個頭同條毒撚個頭交換

樂仔你都係返去打返nba啦

係,比多過二百買既都係傻既
比多過一千係ON9

You are died

又著希哥舊鞋

佢間公司都係以自己名掛帥，真係落手落腳做肯定無佢份架啦，所謂既潮牌都只不過係人有佢有咁解

幾時講過

佢一定話係致敬

抄上抄上抄?

係人都知呢個係superman 標題嚟喎

不過潮友實話: 呢D叫致敬!!!!